[邨巴末日]政府倡優質長途巴服務 邨巴批偏幫巴士公司

政府昨（7日）公佈《公共交通策略研究》報告，研究提出67項措施，包括以試驗方式鼓勵專營巴士公司推出座位加寬、不設企位的「優質巴士服務」，行走長途線；亦試驗在新界人口密度較低引入中型單層巴士，提供短途穿梭服務；但有非專營巴士業界表示，現時有近8000架非專營巴士為個別屋苑提供接載服務，認為營運範疇正是政府有意推出的「優質巴士服務」，不滿政府政策偏幫專營巴士公司。

政府昨日公佈《公共交通策略研究》報告，當中提出14項全新措施，包括鼓勵巴士公司在繁忙時段，以試驗方式推出長途「優質巴士服務」，「優質巴士」座位會加寬、不設企位、停站較少，預計行走新界東、新界西連接市區的線路；亦試驗在新界人口密度較低但有增長潛力的地區，引入中型單層巴士，提供短途穿梭服務。

香港運輸研究學會資深會員熊永達今早（8日）出席電台節目時表示，認為整份報告無突破、無亮點，未能回應本港公共運輸的三大挑戰，包括鐡路擴張後，如何維持的士、小巴等其他交通工具可持續地經營生存，傷健人士使用公共交通的情況及環保運輸的使用。

有立法會議員質疑，政有沒有提供足夠誘因，鼓勵巴士公司推出「優質巴士服務」及在人口密度低地區增加服務，運輸署署長楊何蓓茵回應指，在制定建議時有與地區人士溝通，了解有此需求，而初步接觸巴士公司時，他們對此有興趣，因此建議以試驗計劃實行，觀察財務上能否支持營運。

有非專營巴士業界崔先生則指，現時有近8000架非專營巴士為個別屋苑提供接載服務，認為營運範疇正是政府有意推出的「優質巴士服務」，但政府政策偏幫巴士公司，即使非專營巴士增設線路，亦會遭受打壓，被罰款釘牌。

另外，近年的士服務質素問題備受關注，報告建議下屆政府盡快制訂及實施「優質的士」法案，建議推出3個為期5年的專營牌照，提供合共600輛專營的士。

同為香港的士業議會主席的熊永達承認，市民對優質的士服務有需求，認為政府應修例管制司機行為，例如增加發牌條件，強制要求司機參與培訓，而非單靠業界舉辦自願性課程鼓勵司機參與，形容政府現時提升的士服務做法有心無力，對此感到失望。

優質巴士服務？潮聯有冇得玩？

3+2 櫈點止優質，直頭高質啦

有啲垃圾邨巴啲位(3/2)逼到仆街

村巴收皮啦

咁樣要睇睇你既係咪合法村巴啦

d邨巴又3+2又大陸車，不了

將全港所有巴士路線規範化其實係有好處
至少想搵有乜車可以去到都方便好多
而且班次上 應該會好過非專營

邨巴不嬲都合法
唔合法就唔叫專巴

屌你老母專心搞好個的士先啦仆街

香港啲非專營巴士通常服務差又紅底 資訊又難搵
取締曬佢地規範化好過

村巴係快/方便, 但營運上真係冇乜系統可言
無啦啦取消左兩班車又冇唔公布, 開車又唔定時, 路線/停站又任個司機改

3+2支那震震車

香港需要的並不是優質巴士，而係快速巴士，運用高速公路優勢，避開塞車路段 依家好多巴士路線都慢到hihi

有d合法邨巴行走非法路線同巴士站喎

但收到風塞車識得兜路

唔係巴士路線慢
而家街上車太多

城仔夠會啦
試過搭969行屯公

靈活性一定唔夠邨巴好

難得既德政
快d殺曬垃圾村巴就岩

今鋪我撐村巴喎
真正快靚正
朝早繁忙時間計
巴士屯門岀中環要一個鐘
邨巴9個字就到
當巴士仲塞緊轉車站個陣
邨巴已經過左深井係新汀九橋
優質 坐得舒服對普遍打工仔其實唔係重點
錯撚曬
有得坐就夠
最緊要快嘛
特別係新界翻港島個堆

兼且
我屌你九巴收得重要貴過邨巴
人地20蚊
仆街九巴仲要貴人8毫子